# Task 2
 > ### Q1.2: 
parameters & specification: [yaml](./task2/task2_1_2/task2.yaml)
 > ### Q1.3: 
[JSON resluts](./task2/task2_1_2/results/results.json) <br/>
probability = 0.9997265 <br/>
expected messages = 3.0 <br/>
probability(majority accept) = p(at least two organizations accept) = p((org1 & org2) | (org1 & org3) | (org2 & org3)) <br/>
      = p(org1).p(org2) + p(org1).p(~org2).p(org3) + p(~org1).p(org2).p(org3) = 0.9997265<br/>
    
 > ### Q1.4:
[JSON resluts](./task2/task2_1_4/results/results.json) <br/>
Probability vs. expected number of messages [graph](./task2/task2_1_4/results/graph.png)<br/>
Я выбираю следующую модель: <br/>
{"backwardTransitions":[[0,0,-1],[0,1,-1],[0,-1,-1],[1,0,-1]],"probability":1.0,"expectedMessages":3.00082072441797,"id":-618108103 "epochTimestamp":1679861174432} <br/>

это модель с наименьшим количеством сообщений, вероятность которых равна (1.0).<br/>
Обратные переходы в этой модели увеличивают количество сообщений только на (0.00082072441797) сообщений, или на 0.027357%. <br/>

![Graph of the selected model](./task2/task2_1_4/medel_graph.png)<br/>

 > ### Q1.5:
[scheduler logs for the selected model](./task2/task2_1_5/scheduler.log)<br/>

Все 3 организации одобрили транзакцию, поэтому, основываясь на выбранной модели, не было необходимости проходить какой-либо обратный переход. Кроме того, спецификация удовлетворена, поэтому консенсус достигнут с помощью только 3 сообщений. <br/><br/>

# Task 3
Консенсус достигается, если org2 одобрила транзакцию или если большинство организаций (3 из 4) одобрили. <br/>
Другими словами: (org2) | (org1 & org2 & org3) | (org1 & org2 & org4) | (org1 & org3 & org4) | (org2 & org3 & org4) <br/>
Однако условие (org2) включает в себя все остальные, кроме (org1 & org3 & org4) <br/>
Следовательно, спецификация: (org2) | (org1 & org3 & org4) <br/>
 - parameters & specification: [yaml](./task3/task3.yaml)<br/>
 - без обратных переходов: [JSON results](./task3/results_no_backward/results.json)<br/>
 - с обратными переходами: [JSON results](./task3/results_backward/results.json)<br/>
 - Probability vs. expected number of messages graph: <br/>
 ![Probability vs. expected number of messages graph](./task3/results_backward/graph.png)<br/>

 - Выбранная модель:<br/>
   {'backwardTransitions': [[1, 0, 1, -1], [0, -1, -1, -1], [1, 0, -1, -1]], 'probability': 1.0, 'expectedMessages': 4.00126782381139, 'id': 799820985, 'epochTimestamp': 1679940425532}<br/>
 - SenderServer implementation: [Java file](./task3/SendingConfirmationServiceImplTest.java)<br/>
 - Scheduler logs: [logs](./task3/scheduler.log)<br/>
   Консенсус был достигнут с использованием ровно 4 сообщений. Не было никакой необходимости проходить какой-либо обратный переход.

  # Ответы на вопросы:
  > ### a
Потому что, если бы существовала организация, которая одобряет транзакции с низкой вероятностью, то в конечном итоге она была бы отфильтрована, поскольку она будет являться препятствием для процедуры консенсуса.
  > ### b
Потому что анализ модели и планирование полностью независимы. Анализатор получает организации и их вероятности и условие консенсуса в качестве входных данных и предоставляет все модели, которые соответствуют описанию, с общей вероятностью каждой модели в дополнение к ожидаемому количеству сообщений, которыми необходимо обмениваться для достижения консенсуса.
Планировщик используется для имитации процедуры обмена сообщениями между узлами в данной модели. Таким образом, он получает только модель в качестве входных данных.
Кроме того, планировщик может использоваться независимо от анализатора в локальной сети (фактические узлы запущены внутри контейнера docker) с Hyperledger.
Это также более удобно на этапе тестирования.
  > ### c
График показывает, что все модели имеют вероятность, близкую к 1, и ожидаемое количество сообщений в диапазоне [4, 4.2]. Обычно введение обратных переходов увеличивает вероятность повторного запуска процедуры консенсуса, что приводит к увеличению ожидаемого количества обмениваемых сообщений. Увеличение здесь существует, но оно не очень очевидно, это связано с тем, что вероятность до введения обратных переходов уже была близка к единице (равна 0,989997253938). Вероятность уже близка к единице по двум причинам:<br/>
    1. вероятность того, что организации одобрят транзакцию, уже высока (0,995, 0,99, 0,985, 0,988) для (org1, org2, prg3, org4) соответственно.<br/>
    2. условие спецификации легко выполняется: 4 организации предоставляют $(2^ 4 = 16)$ различные комбинации ответов, только 6 из которых не удовлетворяют условию спецификации; а именно: (org1) | (org3) | (org4) | (org1 & org3) | (org1 & org4) | (org3 & org4).<br/><br/>
  > ### d
Выбранная модель: Эта модель является моделью с наименьшим количеством сообщений между моделями с наибольшей вероятностью (а именно равна 1,0). Она была выбрана исходя из предположения, что отправка сообщений в этой сети бесплатна или настолько дешева, а также узлы часто страдают от несинхронизированной истории блокчейна. Ожидается, что эта модель будет использовать только (0.00126782381139) дополнительных сообщений. Другими словами, для достижения вероятности 1 с использованием этой модели требуется всего (0,031695595%) больше сообщений, чем в модели без обратных переходов. <br/>
Для идентификации этой модели, был использован следующий скрипт [find_best_model_with_max_probability.py](./task3/results_backward/find_max_prob.py)<br/>






